真心問，點解得20%入大學率但好似個個都係大學生咁？

比埋計埋出國讀書個班，咪最多3x%？ 點解好似咁多人係大學生咁？至少連登好似個個讀u

啲asso仔ive仔係我地大學生面前點夠膽出聲

你點得出個個都似先
仲有邊有人會特登講自己唔係大學生

因為有幾批人，學店 degree/top up/鯨樹含大會話自己大學生，Hr 壓價時又會話多大學生，加上市場唔太需要大學生，結果睇落去好似好多。至於話大學學位少就係海量嘅 asso 仔同家長，所以又話大學學位唔夠。香港就係咁矛盾

讀唔成書果班，你直頭睇佢唔到啦

jupas 30%
asso升ugc一批
海外一批
公恆樹一批
八大自資又一批
數數下都應該有過半係'大學生'

Asso=大學生
我讀緊asso都話自己大學生
入大學率90%啦hehe

真心問，點解每年得>10狀元但好似個個都係5科35分咁？
比埋計埋appeal個班，咪最多10個？ 點解好似咁多人係狀元咁？至少連登好似個個係狀元

Same logic

你生活環境多大學生
完

其實係你圈子唔會接觸到無讀大學既人姐.正如你想像唔到自己其實已經係全世界頭5%最有錢既人.

以前Alevel 成班同學30人
25個入左大學
畢業十年後搵最多果個係讀唔到大學果批
特別有個肥仔升唔到U 去左做地產
依家起碼十層樓係手放緊租
成班同學出去玩 次次佢包埋單

讀到大學果批最叻都係搵緊兩萬幾三萬一個月
有部份月入唔到兩萬
我讀唔到大學 早佢地4年出黎做野
都係搵緊三萬一個月
讀唔讀到U都無關係

離哂題
冇人講緊讀大學同成功關唔關事
知你叻啦

係啊係啊叻啦叻啦

離撚哂題就明你點解讀唔到大學

知你好撚勁

真，香港唔計物價既話收入比係全世界真係數一數二高

而家應該讀緊u 既 應該同輩有一半係degree
就算差極都魚仁生
仲要大量asso 升上去讀 基本上肯讀肯溫一定有得讀

勁

環境問題姐 band 3每年真係有10個入到u既已經好勁

岩
個個大學生應該學李嘉誠咁大學都冇讀
咁第時一定做到李嘉誠

top up degree 嗰d計唔計？

唔計樓價既話一定係

做嘅工要求大學學歷 咁求職者咪個個大學生囉
個個嚟親都大學生 做嘢身邊又係大學生
咁咪睇落個個都大學生囉
假如你今日係做緊廚師 收銀 保安果類工你就唔會話個個都大學生啦
你自己係乜嘢人 身邊就個個都果類人㗎啦

你個心諗住"好似一街都係大學生"
你就只會留意係大學生個班人
唔係大學生你就唔會留意到佢地

狀元係7科5**

同35分係兩樣嘢喎

連登仔不嬲個個都DSE狀元

因為你分唔清楚後門狗同大學生

走後門果班平時都係話自己讀poly city
問多兩句原來係hkcc speed cccu

所以你咪離題囉

On9 攞d特別例子黎比 你攤返開攤返個平均月入 大學畢業果班就收左你班文盲皮啦

香港支出比重高，搵三萬有兩萬五去左醫食住行
唔同大陸人，搵二千無啦啦收地有幾千萬，出國買樓移民仲可以走水貨賺返中國人錢

1. 大學生都有分tier 既
2. 如果你係大學生 朋友同事都絕大部分係大學生

其實唔多 睇你住邊

主觀感覺黎既啫
你真係想驗證下咪走落街訪問d後生既有無讀過大學，讀邊間

你係大學生，自然識個d圈子都係大學生

只係你識既圈子係大學生就大部份咩
一條街幾百間鋪頭 幾千個sales待應 入面有幾多個會係 u grad?

連登成班小學生字都打錯，又點會個個入u
仲有班唔用腦次次炒車嘅又點會係大學生

仲有我

收到風你係tier1

睇你咩圈子
喺band3邨校出身嘅圈子，毅進先係主流

乜野屎垃圾都叫自己做大學生

所以大學生咪大部分都狗屎垃圾

我暑假個時返香港炒散做屋企樓下間酒樓
唔好講話大學生 識多隻英文既都冇呀
都有啲後生仔
邊個話好似周圍都大學生
仲要比啲茶客話我做咩好地地大學生要黎茶樓做

看更、飲食、馬會、商場客服、賣衫、書局、迪士尼、手機外賣
我身邊讀八大既同學都係返上面 D 工做 Part Time

真係有啲道理
唔計外國升學
本地學位黎講
正常有認受性既大學生應該係八大既UGC degree
不論jupas 直入定asso/hd 升返上去喇
總知UGC既八大degree學位叫自己大學生好合理
其他就不予置評

物以類聚
你係大學生 身邊咪多大學生

讀大學價值不等於搵錢only
On9

自卑到得返錢可以同人比較 得啦 巴閉

希望你唔好將你既愚蠢傳俾下一代當幫自己積德

普通科畢業既無特別際遇/父幹，除非考入政府，都係無野好撈

好多asshole仔話自己讀緊大學

要有幾悲哀先學似啲廢老咁靠「食鹽多過你食米」嚟打飛機

唔讀書搵到錢
讀書就好窮？
唔讀書個班最鐘意講埋呢啲嘢

jupas 20%
Non jupas 未計
Non UGC 未計
Asso HD後門入UGC 未計
計計埋埋就

我成日笑自己係asso仔

先唔講搵幾多錢一年, 你有機會都係讀返下大學啦

九唔搭八，唔怪之得咁廢

你自己圈子既問題

物以類聚，人以群分

咪係，搵得果3萬以為自己搵好多

toup又話係大學好 pt又話係大學生
真正local u既唔多

邊到會有少啲人冇讀大學？

想知港英政府年代
70，80，90年代大學生（不計大專）比例有多少

認同樓主，問起啲同事嘅仔女嗰個都讀大學

跟住心諗原來大學咁易入

班讀過書嘅先叻
出嚟玩又唔洗錢
呢d真係讀過書先識
唔關窮事

勁喎, 非大學生

仲有parttime degree
自費入學率都唔低
太空人速度人
apa都有個excel

唔係大學生果d份工邊有時間上網
做廚做飲食渣車地盤果d

jupas都約30%啦

同講緊香港好多有錢人
但又同時好多窮人一樣
兩者係可以並存

香港係屎坑

啱呀，同一原因，你係大學生，咁你依家同班一齊讀啲同學都係大學生啦

真係

際遇 同學歷
冇直接關係
班大專仔冇可能明

點解釋CA aco 中四都做得咁多大學生申請

因為好多人都係攞大學email申請
中學雞無email申請

每年20%喎

所以咪讀書唔成
你睇佢offtopic 到
不過社會就係咁
香港更加係
不斷獎勵啲垃圾
同埋有錢就係好、叻嘅垃圾概念
咁李生個仔一出世就叻過好多人？

入去街邊啲零售店
餐廳啊美容院酒店
甚至7仔
見到個職員後後生生既
可以問下佢係咪大學生
大拎吧唔係啦

X1

如果條友中學畢業都唔介意你問
你一問到啲hd asso ive仔/女係咪大學生，人地會dead哂air，人地一心諗住入返degree架 只係差少少唔夠勤力炸

事實咪講咁大聲

窮人冇錢上連登

咁係你班fd中庸者

周街大學生係假象
香港政府故意令到專業職系唔夠職位，令到香港人上冇向上流既空間
近排咪話醫生護士唔夠人手，但其實香港醫療佔GDP既比重比其他發達國家低好多
仲有唔只醫學界架，仲有教師、社工呢d咪又係長期唔夠人手
仲有公務員職系，香港公務員佔勞動人口7.5%咋，人地其他國家好多都雙位數字 (source: )
呢d咩醫生護士教師社工公務員職位，大部分都應該俾大學生做。唔好講多，如果香港同返外國睇齊，我當呢d職位數量全部增加一倍，你就唔會見到好似周街都係大學生走去做d冇乜用既工

咪啱
明明前十年仲講緊產業單一 大學生有才能冇地方洗
呢幾年冇啦啦轉哂口風 變左屌鳩啲人為讀而讀

教師唔夠人手？咪玩啦，好多老師收3:30但3:15分已經出現係銀行

因為鯨大、東大、指大、I大 學生等都當自己讀過大學

巴打讀邊間cc？

好撚多大學都讀唔到既人上黎打飛機
明明大學學歷係基本野黎

咁係因為你成世就係真係set死左係3萬 但人地幾年又升一次 認清現實啦 唔好自己打飛機啦

>10狀元？
<10

扣撚曬題咪又係比香港奴隸主壓榨

因為其他80 percent都買到樓

o大，生大，海大，唉大，佛大， 暈大，各蘇大

呢個真
我自己屋企都叫做小康 唔洗交家用唔洗養家
畢左業後叫做中規中矩

有時真係唔知班出身窮撚個班點生存，公司部門有兩三個呢啲傻鳩，見到你日日飲starbucks 又會講乜你咁有錢

其實都冇乜野，係佢地有部份覺得自己好醒，好不可一世咁，見到呢啲我都會串佢兩句

自卑又自大.
知唔知你點解永遠都俾人睇唔起? 係因為你自己永遠都睇唔起自己呀!
成日諗住自己學歷唔夠人高, 就成日想將人地大學生一腳踩落地下.
咁人地梗係撚返你轉頭啦!
一日到晚拎: "我有個fd..." 出嚟打飛機!

大把人讀到大學, 除咗令大學生冇乜特別, 更加令讀唔到大學嘅你... 費事講到咁白, 你呢啲冇讀過大學嘅"社會精英"實諗到, 驚又整親你自尊心.

成班後門狗

因為連登要大學email囉（係我知公司email都得）

isp email都得架
利申 吾含

人以群分，你接觸唔到唔表代無

含大世界第一

80年代香港得Hku cu

含大

其實真係好易入
以前中學包尾果啲都入到
真係戥我男友中七去左做野又遺憾自己無讀過u 唔扺

讀唔到大學,撈緊15K頂薪
除左PC狗之外,應該點搵30K
求指教

做

想特別講一點
班top up咪當正自己真係大學生啦 垃撚圾

咪就係
上交友apps 搵對象
有95% 既人都寫咩大學/大袋,
有咩master, 係咪呢的人先搵唔到對象?

利申: f.5 仔

心理影響
因為你特別在意人地讀U

因為含大 i大 鯨大果班真係當正自己大學生囉 其實唔係ugc 8大學位既都可以收下皮先 大乜撚學生

物以類聚 人以群分
如果你係大學生出生, 邊會群埋果d 吸毒, 住公屋嘅朋友

睇你文不對題都知你無讀過大學喇

AL-頭三年DSE 與第四屆DSE的學生命運係好唔同

第四屆開始基本上你肯比錢讀就上得翻大學

以前考唔到公開試=ive仔/hd/做野
有錢就出國

呢d人應該要比人捉去南韓感受下咩叫無學歷無樣=收皮的地獄

我男友就係咁
我地都係AL尾
佢就去左做野
因為佢身邊無乜邊個入到大學
去到中七都得佢一個咁
佢都無諗過入到大學
係貧窮限制左佢的想像
咁辛苦讀左個中七 雖然係肥左幾科
但都係有付出過
點知其實好似仲衰過個中五就無升的細佬咁
而家成日講開讀書佢都好敏感咁
覺得佢真係好唔扺
當你身邊全部人都係會考個位數字個個唔讀書得你升到中七
你點會有心機讀書
我覺得佢唔係輸在蠢/讀唔到
係輸在自己放棄
點知而家一街都大學生
可惜無佢份

但我啲同學都真係見個個副學士都升到

而講緊個情況只係幾年間就翻天覆地
佢讀書時仲係好叻果啲先入到U
所以佢根本無奢望自己入到
覺得大部分人都係無U grad

點知幾年後就唔同晒

唔知點解個個入唔到UGC都要讀番個asso hd top-up

OU 恒大 Thei 東華 珠海都一大堆啦
仲未計去台灣 澳洲 英美
不如你問下邊個冇degree好過啦
依家根本就錯撚晒
考得低分都話要讀上去
Dse考唔到就做野啦
曬時間曬錢

當年我學校有個做咗好耐的老師都係咁勸頭幾屆的學生讀ASSO⋯⋯唔肯讀既就勸佢地學一門手藝/考鐵飯碗
因為估到呢個變化

全香港唔會得佢一個當年做咗咁的決定，因為佢的決定係舊制思維。講無後悔果班大部分都係果時入咗政府工就黎跳到max point/打滾成功果班

愈諗會愈偏激，你就盡量少提

20%只係JUPAS/DSE咋下話?
你無計成年後再讀DEGREE個D?

其實ASSO冇你想像中咁多人入到 你當一科200個有30 40個度啦 當然科科唔同 重要既係我身邊入得返既多數都係啲本身就band 1或者DSE 18 -20分

或者換個講法係入唔到果啲多數唔講 你唔會知 因為入ASSO既其實好撚多人

好同意你的講法...
你老師好叻, 係先見之明, 都好同意你講果個舊制思維, 因為佢真係, 亦都係我由細聽到大(tvb/父母朋友子女etc) 的思維: 讀唔到書就去打工, 有手有腳唔會無飯食
可惜佢果年我諗係呢個思維的尾水中的尾尾水
因為去到我果年都已經係大部分入asso搏入大學
佢連報都無諗過報asso/hd...一心諗住中七畢業做野
因為當身邊人/全校人都係咁時, 你只會極力想將自己同佢地同化
無端端得你一個有中七讀已經好awkward
佢學校啲老師都放棄佢地 又無提點下
佢而家做工程果啲
佢而家成日好羨慕大學啲engine 狗好叻 覺得佢地好叻
佢見到啲engine 狗就快恨到口水都流埋
又話好想著頹tee 覺得好羨慕
但佢唔知大學最易入就係engine 我心諗入到去你就唔會覺得有咩威
無咩好羨慕......
頹tee晌大學都係人人唾棄 無人想著出街...
見到佢咁我都唔會話個真相佢知
費事破壞左個可以last 一世的美好幻想..............
都多謝你提我少提

有次去飲
我同佢講出席啲人我都唔熟
因為出席果啲十個有九個都係同新人會考同班 淨低一個係預科同班 (其實只係因為會考之後要分科...)
我只係想表達我同新人無乜點同班過 因為會考預科都無
我男朋友話: 唔使講依啲 人地讀唔讀成書唔使同我講
真係好敏感

大學讀HD個啲好似都會話自己係大學生

咁我係band 1 (尾)school
但啲同學係包尾又EEFFF咁都入到

根據果啲同學的講法
asso係無人讀書
佢地都覺得好易入

你心目中佢地英文點先?(唔係淨睇DSE 本身大約水平) 英文好入ASSO易玩好撚多
同埋而我所見ASSO真係好多人都好努力先上岸 但佢地又會話自己讀得好輕鬆好HEA上U

有英文好好
有唔好
都入到
英文好好果個讀語文
英文唔好(講野都唔叻) 果個讀science
可能女仔乖啲比較定到心讀書

咁點解釋標題

我諗個考試計分模式有影響?始終同公開試係兩個系統
理科係ASSO入面算最易升 呢樣我唔否認 就同jupas入面N展IT果啲都係水泡咁 反而文科係比較難
絲打係AL年代? 咁既話當年入ASSO應該比而家易升返 因為近幾年讀ASSO既人真係劇增
不過講真 讀ASSO都係賭博黎 你升到緊係好啦 升唔到就真係俾咗幾皮野但係乜7都冇 我果時啲同學有啲都搞到好大壓力又情緒病

我覺得主要三樣野
以前係UGC degree先話自己大學 而家真係好多其他既都咁自稱
第二的確係加咗學位
第三就環境問題同傳媒/HR等等傳播既信息啦 呢樣前面好多巴打都有講就唔贅述了

我係AL 年代呀
上面兩個fd都係讀理科AL 揸晒槍
我講真我想像唔到有幾差先會話自己好努力讀書然後出唻成科肥左
我覺得佢地一定係好hea咁讀
考試計分模式一定有影響
唔係佢地都唔會話易升

你講開N展IT 我話我bf咪就係想入N展IT, J果啲學位J到出血喇佢就唻

唉阿媽成日攞啲樹仁含大唻話周街係大學生藉以踩低我 (舊制 3大)
佢話佢識親個個都讀到大學
你估佢地入到3大會走去讀私立咩
而家覺得咁辛苦讀為乜
同呢啲人講野真係好難頂

點樣踩低你 覺得你自以為是巴閉定點

無
佢地最中意話周街都大學生
講講下阿邊個仔澍仁含大就會咁話周街都大學生
識全部人都係大學生

每年都有20% 咪全街都係囉

講到個學位一文不值咁
但正如你所講
好難考架

呢個年代個個都大學生又有乜出奇

但我見有啲工diploma會請
同埋我男友就係因為咁諗無U讀

社會大學嘅入學率的確係100%，無錯

係呀係呀叻呀叻呀知你好撚型
係呀係呀叻呀叻呀知你好撚勁

唔使咁灰既 有啲野屋企人可能唔當一回事 但係你自己要清楚係值得自豪同價值高
好似好多老豆老母睇唔起運動員 就算入到港隊都覺得自己個仔係死波牛咁

多謝你啊
我想像到個情景
唉人係得一想二架喇
btw 運動員真係好叻
港隊真係勁到無法想像

3322都入得HKU唔代表實際入到去嘅真係得3322
啲大學生覺得份工待遇比私人市場穩定就自然會競爭

我都幾肯定如果係發生晌我身上
佢地會咁講!!

我女友
當初CE考得唔好我有份勸佢照讀啲野雞學店預科考AL
結果AL都係唔多得上唔到U
同佢傾完之後佢決定出嚟做嘢
情況同你男友差不多

佢嗰時成日見人做舖面sales好似好好搵又係自己平時會接觸嘅嘢好想去做
我苦勸咗佢好耐要入一行經驗先行嘅
因為佢無學歷讀書又唔叻唯一可以繼續增值嘅就係工作經驗

之後佢入行一直做到依家
收入唔算好高但總算養得起佢自己同外家
同大學生比都唔會好輸蝕

因為咁佢到依家都會話啲後生讀唔到大學都總有其他路行
但我會話返佢其實你好彩咋
遲多幾年出世就唔係咁

咪係LO
你都解釋左點解咁多大學生啦
連F.4都做得既工都大把大學生去爭
唔讀點同人爭啊

自稱大學生又有
讀幾年taught up洗底又有
就算係jupas直上都唔係間間ok啦
如果你計番三大ug或者出面外國名校又唔係真係多好多
你唔拎張resume出黎鬼知你係邊類“大學生”

後門狗

你女友自己心足唔恨入大學咪幾好
而家我男友恨入N展IT呢啲水泡科恨到口水都流埋
但係大學入面個個都當呢啲水泡科完全唔珍惜
我就覺得我男友有少少慘
不過工程可能有學位同無學位個錢差好遠
其實佢而家人工高過我啦! (不過辛苦錢)

照你咁講佢最後無做舖面sales?

其實我覺得我男友以佢身邊的情況同hea 讀下
CE都有十幾分 原校升到
我覺得佢係唔差
只係無大志 (係貧窮限制左佢想像)
最多係英文唔好
不過可能就算佢肯讀英文都會F

咩大學阿 做十年先得兩三萬？台灣大學生？定高分低能

嘩屌好狗

做咗一小段時間sales
邊做邊搵
搵到工就無再做了

其實要唔甘心
入到U但無揀啲搵錢科嘅咪仲唔甘心

我嗰年入hku nursing無記錯係stright D就得只係水泡
有啲人有offer都唔take
到畢業嗰年已經話筍科個個爭

條路自己揀嘅
唔好回頭 望返前面仲好

唔好on9啦最勁兩三萬
七萬幾八萬都有呀

其實最唔甘心係為錢放棄左興趣
最後錢又無興趣又無
人工唔係高過人
有得揀我會揀返讀語文
Nursing 呢啲人工高係高
不嬲都係收緊 DDDDDDD
因為好惡啃丫嘛
邊個頂到/想頂
係入唔大學的人的神科lor...
三大工程我果年收DDEEE
畢業做工程師
我男友真係好唔扺😣
其實佢就無唔甘心嘅
佢只係對大學有無限FF + 幻想 +羨慕妒忌恨
係我覺得佢唔抵

你講嘅要經驗的工例如係咩😯

根本得UGC先係靠實力

我覺得前幾年的物治職治就真係抵入了
我果年收到BBBBBBBB
之前果啲屆當水泡科果時幾扺屌

今時唔同往日
上年hku nursing 最低都收23分係全港top 8%
計返al都要約3B2C

一般嚟講做嘢流程愈複雜牽涉人物愈多嘅地方就愈需要經驗者
不過今時今日如果你係白紙開始始終要張入場卷
所以我話佢係好彩

呢d 路真係無得捉ge, 由準備考公開試到大學畢業5~6年，個世界都變哂啦。 香港除左某d 被人手控制左supply 嘅科之外，都無乜邊科唔會輪流變水泡。btw 你拎 al 同dse 比要計埋會考個考試人數wor, 個base 唔同。

C hing 你係咪太耐無理教育果啲野
佢地個DSE 5**係計7分喎
同埋DSE 計4C+2X 6科喎
23分咪差唔多掹車邊入到大學果堆囉
計返咪DDDDDE
nursing 咁辛苦邊有咁多人肯做
3B2C 梗係衝入物治職治啦!

仲要DSE咁多人考又淺
考AL 分分鐘係EEEEEEE

原來做工程...通常特別係工程撚先睇唔開學歷

因為成日覺得自己落手落腳做，有經驗，有能力，自己比大學生更叻，但就成日比班大學畢業無耐的人騎住

又覺得自命不凡，懷才不遇，埋怨自己當初唔堅持

與其睇唔開不如接受現實進修下啦

睇返2018 dse 考獲 22分或以上嘅考生只有7770人 (top 15%)
相等於2012 al 考生人數嘅top 19-20%
亦等如2012 al 成績straight B - straight C 之間

當然無法判斷考生係聰明咗定蠢咗
但從數字嚟講競爭就係大咗好多

唔記得講
hku nursing 23分係計best 5 subjects

而家3b2c分分中有醫讀

醫至少6科5*

Nurse都收咁高分
真係世界變

咪straight B lor
話咩35定36分即收丫嘛

睇jupas數字
2012 AL 入大學率 18%
2017年 DSE 入大學率 32%

仲未計asso, non-jupas 上， 分分鐘grad時45%-50% 大學生。

5*唔係B 嚟
大約係A
5** 係以前A*

明明平均月入得20k 都個個 50k 啦

所以無謂睇返轉頭
現在同將來重要啲

真係想讀返個degree都可以去讀
係辛苦啲啫

仲有top up

下 同我理解唔同喎
AL 同DSE 個base唔同架喎

我以為講開的dse分係assume 6科㖭

cu nursing 6科29分
不過考評局啲report 係用5科去統計
難比較啲

所以只係大約

dse 2 先係合格
照數的話就係
2=E 3=D 4=C 5=B 5*=A 5**=A*

不過始終成個試都唔同晒
咁睇只係個大概
最好就係睇返考生成績分佈就知要脫穎而出相對兩個考試大約係咩成績

咁佢無埋怨呀
因為佢從來都無諗過自己係讀大學的料
所以從來無奢望過入大學 見到啲人又話幾勁幾勁幾勁
係我覺得佢太神化大學生，尤其係工程果啲
因為我實在見過好多人細個讀書唔好但憑努力考得好好入到大學
佢有進修緊呀，而家讀緊asso 話想報top up
我戥佢辛苦呀 咁大個又做野又讀書 唉都唔知要讀到幾多歲

講真nursing呢啲科DDDDD都唔入
除非真係咁熱心救人啦

我會認為佢地係合格易左

因為以前DDEEE 係有大學讀
但而家332222係無大學讀

所以話時移世易
護士嘅薪級表同仕途不嬲都係咁都唔係呢幾年先大幅上調

只喺我嗰個年代大家都仲會諗出面大把機會
就算搵唔到大錢做返自己鍾意嗰行衣食住行都唔會有問題

而如今已經無人會咁天真

其實考獲最低入學要求人數同學額比率無乜點變
都係1.5-1.6左右

當然唔係話dse 份卷考4同al 考C一樣難
只係純粹計競爭人數係咁上下

認同呀 護士條路同薪級表一直都係咁 只係啲人諗野唔同左
不過唔只係你個年代 應該係話以前全部代
因為護士一直都係收咁低
你講天真果句真係好欷歔
只係估唔到而家啲小朋友咁諗野
我當年仲心諗護士呢啲科應該永遠都係水泡科
因為個個都頂唔順咁惡劣的工作環境
可能我天真啦

唔計物價既話津巴布韋嬴香港幾條街

咦好似唔係

我睇左英文個成績同以前UE 各grade 的%係一樣
例如A 同5** 都係1%，B 同5* 都係2.幾
但DSE 係人數係多人過AL

如果nursing都話要6科29
咁物治職治收30-34？

但al 個 1% 唔係應該rebase 返 ce 個總考生人數？

點解應該要rebase返ce?
如果rebase 左就無1%咁多

中學生物阿sir 教落
生仔一定要私立生
最多俾多少少錢！
我一直信左

有冇巴打講到60-90年頭得2大時大學有幾難入？

Grading 都係睇%， 點會用人數比。
2012 AL 同齡人成10萬， CE上到AL 得3萬人， 入到U得15000-18000 人， 大學入學率就係 15-18%
2017 DSE 考生約6萬人，學位不跌反增，入學率一定大提升，睇jupas 數字係 32%。

Grading 一樣， AL UE拎A既人得100-200個，同齡人由CE計成10萬人，0.1%左右咋。 DSE 5** 人數相約，但同齡人6萬， 點都應該係AL拎A難過DSE 5**.

問題係我覺得5**既人一樣咁叻，反而推落去5*= AL B, 5 = AL C. 我覺得AL C 係難過 DSE 5 既。 只要用心整理一下拎唔同grade既人數/同屆所有人， 你就明顯感受到我講既野。

上面我都係憑記憶講個大概，數字有錯請指正。

1.5% 人入到，好Q勁的。